[高質]台大政治系教授評反送中

明居正現任台大政治系教授。
他指出習近平出兵的要素有4，香港失控，內地革命，黨內爭鬥，外國介入。

預示行動會升級，一但政府不正面回應訴求，香港將會四罷，罷工罷課罷市罷交；然後就是擠提美元避險。

他估算港台聲氣將會連通，運動將會愈搞愈大。